去英國唔該去倫敦，其他地方都係垃圾

真係唔好到時先後悔，仲要喺Manchester買樓

鄉下地方差唔多啦

倫敦地鐵都好撚柒不過整體算係好過其他城市

倫敦地鐵係好撚柒，又焗又成日停工又成日維修又成日罷工仲成日有人跳軌，咁你就可以想像下如果大城市都咁鄉下會點樣

仲有買樓唔該飛過去睇過先，鄉下地方Manchester有啲街係成條街都係 ex convict

1. 未去過最好去探路先決定，急走既去LONDON 落腳先
2. 千其千其千其唔好住求場附近，你會好撚後悔
3. London 硬件同香港9成似，文化當然唔同但唔難應付。

球場球場球場

邊個會住近球場

落腳就去倫敦，生活指數一定唔會貴得過香港，慳錢係可以慳到嘅

Stratford大把新樓好多人住

Stratford 點計都好過乜撚嘢 media city 啦

同埋startford隔咗個公園先到個球場，都唔算好近

去london不如留係香港啦

咁你咪留喺香港囉

仲有倫敦都有郊區㗎

Richmond
Wimbledon

唔明你想表達乜嘢

呢樣真

中學喺第二度讀，大學又唔係倫敦讀，而家去咗倫敦真係唔同

其他城市真係差好撚遠

全英國咁大 點解其他地方垃圾 好似wales, Edinburgh 住係個到有咩問題

係香港一定要住跑馬地？ 唔明你想表達乜嘢

Wales 非常落後

Cardiff 環境非常差
Edinburgh 建築物係幾靚，不過經濟麻麻地，唔會搵到工（除非你做已經收咗皮嘅RBS)

仲有唔該你唔好用香港嗰套擺落英國到

倫敦唔係跑馬地， 我又係唔明你做乜撚嘢

真係有好多人都未去過，講又唔撚聽，自己睇都唔睇就去咗，真係好戇鳩

講你又唔聽，發覺香港人成日都唔撚聽人講，之後自己收咗皮就嘈生晒要人幫你

民主又係咁
移民又係咁

咩叫落後？

住球場附近會點

你去下先啦

成街露宿者乞衣，行過條街仲成日都有尿味
條街啲舖頭好多都執撚咗

仲有好多英國版南亞MK仔行嚟行去

咪嘈到仆街，同埋matchday會好雜

加埋球場隔離通常都唔會係咩靚區，啲鄰居都麻麻地

呢啲人唔係倫敦最多？

冇人叫你住 eastend

你住嗰啲地區真係返咗印度咁樣

嗰啲城市啲人普遍窮啲，所以計返比例係多啲MK

歐洲不是香港人習慣的生活模式，特別在香港住慣私人屋苑，事事要工人的會不適合歐洲生活。

首先球場講緊大球會果d e.g. Wembley/Emirates Stadium/ White hart Lane 等等， 唔係街場

冇乜野，久唔久有幾萬人去你屋企附近睇波飲酒姐
你ok 就ok
我去奧脫福睇波次次搭車出返市區都等到我炆
唔敢想像成世都要面對呢個問題會點

真係睇見好多人中招。Media City 笑撚死我

算啦，唔中下伏，點益到英國？

如果真係喺歐洲請得起工人嘅

應該唔會住二三四線城市掛

不過你話歐洲又唔同英國
着啲細城市都可以好靚好舒服

無啦啦喺爛地起樓你班人都買，真係笑死發展商

其實我想講悉尼啲火車都係咁

遲d no deal brexit後，應該一大班歐洲同做金融既英國人走去eu，應該london都空過以前

咁London咪貧民窟
黑，蝻比例London最高喎

我同意 if a man tried of London he is tired of his life

Manchester 就應該冇乜做金融嘅人，但係經濟應該會仲差過而家

Canary wharf 依家都係咁起緊，如果遲啲真係平啲，真係投資嗰啲都買 canary wharf

岩岩英國翻 主要係中部Oxford Coventry Birmingham 呢幾個城市都好不錯 條街都算乾淨
係好多中東印度佬

bob叔條片有講，住球場附近一個禮拜都至少封一次路。

Up what
千其唔好去倫敦 好撚垃圾 去曼城先好

所以咪唔好叫你去 East end
喺倫敦都要揀屎坑冇辦法

不過其他城市成個都係屎坑

Coventry 不錯

我想問中國餐廳比例同重慶有咩分別

南部好正

其實我諗諗吓都係唔想倫敦咁多垃圾

你班友去 manchester 啦

會員 #252142 - HKUSecret 係五毛
善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (11)：
1 . 香港警察好好人
2 . 藍絲言論
3 . 藍絲言論
4 . 藍絲言論
5 . 藍屍言論
6 . 831 都冇死人 大把黃屍信有人死
7 . 藍屍言論
8 . 假消息標題黨
9 . 藍屍言論
10.http:// 藍屍言論
11.http:// 藍屍言論

物價如何

Surrey is good

呢啲先係鄉交生活㗎嘛

贏工作機會, 講完

咁其他城市都有高尚區域，貧民區域啦
我就係住過唔同city 先唔理解你點得出呢個結論

想平自己煮唔會貴得去邊

要貴去到幾貴都得

你可以嚟倫敦開日本嘢食 margin 好大

又見到十一哥吹奏London
下面實有人話咩唔鐘意倫敦太多人與車
咁其實可以住zone3-4 例如Ealing Wimbledon
半個鐘岀到去市中心 又靜中帶旺

Manchester 高尚喺邊度？
睇唔到喎

你要享受鄉下生活咪去 surrey richmond wimbledon
結論係倫敦高尚住宅區都係做得好過其他城市

哥迪奧拿住曼城架喎好似
咁佢都係正窮hi住垃圾地方

嗰啲撚樣未去過英國 係咪覺得倫敦剩係得大笨鐘

哥迪奧拿一個禮拜逗幾多錢？
你呢？

分享多D心得

好多人去曼城伯明翰諗住樓平就做收銀洗碗都得
心諗high street都唔多條mall又冇乜幾個， 真係咁易搵？

去到英國就自己都變埋垃圾

太把londoner住Croydon 日曰搭火車岀金融城翻工添
雖然Croydon算垃圾地方

咁你要計吓性價比至得架
你叫人住London 話其他city垃圾
人地移民舊錢得咁多
同價錢嚟講London purchasing power咪仲低

仲諗住去manchester讀master 添

HS2 起咗都唔知有冇10年
其實起完又點？
倫敦依家都大把新樓起緊

Brum 市中心係得一條街 new street 同兩個商場 bull ring mailbox 不過依家都叫做重建緊同埋近倫敦

Manchester? 算啦好冇

咁 watford 搭火車都大把

如果住近墓地呢？

就算你去其他城市都唔係去 manchester 掛？
因為唐人街最大所以去？咪又成為英國嘅蝗蟲

少錢仲要住London
唔洗做呀?

去讀書有咩所謂 邊間收咪去讀

我覺得Cardiff 好好，唔覺得環境差，我所有英國親友都係個度，去親英國都住係Cardiff！

你講地方咋嘛
就算李嘉誠住深水埗都唔會令人覺得深水埗係高尚地方

有啲墳墓喺公園入邊
城市入邊啲樓望住個公園通常都係貴

Manchester 有咩唔好？

但係起碼要係果度住1年，如果差建唔建議搬番出london?

有咩好？你有冇自己去睇過？

次次睇完都搭免費車

係英國讀完書仲做五毛？

睇懷仔youtube最新個條片

一定出現既台詞

xx依家發展得好快
政府拎左好多錢去發展金融/商業/交通/乜乜77
愈來愈多xx進駐
好多倫敦人依家都唔鍾意倫敦而搬左黎xx

你住完一年睇吓點你咪知囉 如果你去讀書嘅洗乜依家決定

同叫普通打工仔講唔住中西區唔好住香港無分別

懷仔講乜柒都唔撚識，係講樓叫做ok

無英國淨係去過london同oxford,想知Manchester 有咩咁衰

最慘係有啲傻鳩真係信

佢意思係 曼城都有靚地方

Hi 咁其實去英國哪個地方才會比較理想呢

成個倫敦都貴？你唔撚識周圍睇㗎？

london d 日本野真係9成都又貴又唔好食

Bristol呢

倫敦同跑馬地關乜撚嘢事
係咪未撚去過倫敦

全部香港人揀一個爛town 一齊圍爐
咁就乜都唔怕啦
人地乜文化都洗走哂

細個讀書試過喺tube 入面 delay左兩個鐘
返到學校個教授都計我遲到
同我講 get used to it , it’s 150 years old

但係比我揀倫敦好過香港
自由大過一切
你鍾意地鐵入面鋸扒食Fish N’ Chips都得
四五條友飲啤酒飲到斷片
香港地鐵就飲啖水都唔得

我比較喜歡曼徹斯特市

Oxford 都叫做靚啲，雖然市中心都係三四條街，仲有好多公園地方行

Manchester 市中心除咗個mall，其他地方樣衰過 oxford 好多，啲人都柒過 oxford

我覺得冇乜問題

好食過佢啲英國野🤷🏻‍♂️

哥迪奧拿係為咗份人工先喺 Manc
咁上邊嗰個傻仔係咪為咗要證明自己係一個柒頭而去 Manc?

東南部，沒有其他

唔係個個都同你價值觀一樣
你覺得Manchester垃圾唔代表其他人都覺得係
仲有唔知你起哂剛做乜撚嘢，戇鳩仔

抵啦 好人好姐點會捧阿仙奴

冇北部咁差，但係都係冇乜嘢做冇乜 life同埋如果你要工作機會真係麻麻哋

唔係專家
係之前去過英國旅行
去過幾個地方(倫敦,巴斯,多佛,坎特伯雷,温莎,利物浦.....)

香港人去要係倫敦先適應下
反正倫敦都幾多景點 比你行

大部份城市 其他係幾細
屯門大過好多佢地定義的City

(好多市鎮 市中心小購買街 之後2,3個街口位 已經無咩建築)

好多人講的曼市 就無去過
不過坐火車經過 好像都幾大

咁始終都會有人鐘意住細城市，要去既未自己去住下先囉，真係唔岩再轉返去london都唔難

條戇鳩仔肯定以為得佢自己有錢

Wasabi 10點後有半價
以前成日食

無啦啦 signal error

唔該英國政府 screen 吓啲人
唔想英國變成加拿大 有啲好似溫哥華咁撚垃圾嘅地方

英國除左倫敦 其他地方香港人實住唔慣

咁你真係垃圾呀嘛，你鍾意做垃圾我都冇你辦法㗎
垃圾鄉下仔

Manchester 治安係咪仲衰過london? 係咪好多垃圾mk/難民無所事事街頭遊蕩？

唔係九點咩
10點閂門啦喎

cambridge住係一流

咪睇你咩區囉，你住倫敦屎坑冇你辦法

幾靚，幾悶

咁多位ching點睇 Bristol

你睇下佢覆我咩
以為自己住london就得撚左救撚命呀

我唔覺...

第一,二代 移民 其實好多時都係集體圍爐
唔單單係中國問題
好像班意裔 愛爾蘭裔 德國裔美國人

因為語言問題，同當地融合問題，自己人心理
慢慢經過時間
就會融入社區

美國果堆歐洲裔社群問題都無得7788
係中國人特別搞唔清 國家認同 果類問題

rbs + natwest 係唔做窮J生意姐

九半左右？
Itsu 同 yosushi 都係狗糧質素
相較下 wasabi 半價可以 4-5 鎊解決一餐
又叫做放得入口

講笑咩，得樓價貴唔過，生活消費勁貴

呢方面有中國人基因嘅人係特別犯賤

咁又未必既，以前移民去英國果批都唔係個個住london, 未又係ok
咁當然如果係後生又無咩積蓄既話london揾野做會易d啦

Stratford新樓勁貴 住近tube站個邊又勁多homeless 好scatty喎

Rbs 比人 bail out 之後連 s&t 都俾埋 natwest 俾人拆晒骨
仲有咩前途

你要出街食嘢冇計

當年窮到燶，有得揀咩
今時今日有得俾你揀，咁都唔識揀？

London小區嚟講，Hounslow係咪算方便同宜居？

Coco哥講過

倫敦 = 香港
曼市 = 深圳
利 = 珠海

剩係去過倫敦，係幾似香港

其他果2個真係咁深圳、珠海feel?

近地鐵站係好多黑人係幾差
如果係嘅你咪住 olympic village 嗰邊囉

倫敦自己煮會平過香港自己煮
一個生菜10p
一大包煙肉腸仔兩鎊有交易
一大支牛奶都係50p

遠咗少少喎 chiswick 啦叫做近返啲靚返啲

我知佢好耐歷史但係真係好柒多樓梯，我都行到死死下見到隔來個女人原來傷左隻腳撐住個啲有碌腳架見到咁多樓梯佢好絕望講左句oh my god，對老人家傷殘人士好唔方便

仲要上唔到網

仇思達大弟子你夠膽分化？

倫敦似香港
曼城 Birmingham 似90年代深圳

真係唔好抱咁大期望
英國唔似加拿大嗰啲地方咁大
好落後好多黑人同中東佬
尤其係Birmingham 治安極差

留你老母

五毛咪你份工

嗰啲細站如果真係行動不便千祈唔好住個頭，一係就買車

原本想慳筆錢住曼市
但睇黎都係唔慳得，住london算

London vs Manchester =Hong Kong vs Wuhan

唔係山頂vs 觀塘

後生果班一定慣左香港既交通方便同夜生活
去英國地方一定住一個月就嗌悶想走

你想去試吓就租樓千祈唔好買樓
唔對路可以即刻走（100%)

真心似香港
想去邊搭地鐵好快到
又熱鬧

出街食野廿磅左右
日本野黎計你唔係講Sushi 既話係ok好食
Sushi 呢d食料係London 食性價比一定低

珠海無去過

利市去過3日
利市整體上係幾蕭條

市中心多人的商業區, 商場區(Liverpool One)範圍唔大
基本上你由市中心行十分鐘 已經去到半郊區

半個城市係 南亞

開Google map街景圖睇吓
不過老實講 整體上都好殘舊吓
同香港真係好唔同

你試吓去Canary Wharf同Westfield
一拎相機/手機去影，唔需要5分鐘好快有保安/警察阻止你。

佢唔係manc 打工就係西班牙做土皇帝啦
貪你man 夠濕夠凍咩

有得揀唔理language barrier 比我都去南歐住啦

買咗Manchester Media City 嗰啲記住去住喎

之後你就會眼淚在心裏流

Soho 有間 all u can eat sushi
埋單一個好30鎊左右

未食過
食開eat tokyo

影相都唔得
點做kol

人哋加拿大有4個城市列入全球最宜居頭10名，英國又有冇、

影乜野會有人阻你?

柒得過香港？
會比人恐怖襲擊重要冇事

好垃圾
大舊飯
又係嗰啲淨係可以叫5 round, 不過舊飯係則到你飽

同埋真係如果食刺身嘅話，Check吓啲餐廳 hygiene Rating

唔同意樓主london=一切
為份工住london唔等於佢好住
講crime rate 倫敦全英第一 所以都係睇區

但Manchester 真係比香港人嚴重overrated
市容市政天氣差冬天連續兩個禮拜雨都得
Media city唔係市中心核心部分 係同佢差唔多距離去City centre既地方有好多盤起緊

全個國家一半人咬老軟，梗係宜居㗎

真

英國反恐大過天

如果真係要講

一定係東南部冇其他地區

建築物，室內場所

你係咪去旅行餐餐大魚大肉

我唔知佢講咩影相啦
不過你個人唔好咁 dodgy
應該唔會俾人阻止

牛奶邊有咁平

好地地做乜會影人地建築

商場入邊影相OK呱
Underground 成日都有人影喎

佢可能餐餐 威靈頓牛

咁多人負評

我依家真係懷疑 Media City 幾多傻仔中伏

倫敦大爆炸你唔講

同感
去到外國就可以釋放自己既支那人野性
感覺超正

如果唔係好似藍絲咁走去影人大頭
普通手機影吓相
點樣可以扯到去反恐...?

呢個真
倫敦東南西北 已經係 香港港九新界

因為好多港豬
賣左層700萬樓

150萬買曼市
其他拎去掃曼市樓收租

但，曼市係未去過

倫敦大定香港大

五毛扮係英國讀書？

但係你喺london唔會expect比啲高帽人打

MediaCity 我見有啲放租嘅apartment
啲相個view都唔錯 同埋新淨
不過相對上係細同埋貴

唔係我首選但係我有留意緊...
因為感覺唔多值，除非貪佢新淨
仲有英國人話近年啲新樓隔音隨時差過啲好耐歷史嘅舊樓
呢個我都有啲猶豫

十喱？人講就信？仲有好多唔同嘅稅呢？Rents 計 income tax, 每年又要交 council tax, 買樓仲有 cgt

後生就多數揀london架啦，淨係揾工都贏啦

反而如果都儲夠錢就快退得休既話都想揀返去d細city hea下又唔會好似london咁忙碌
近近地去bath/bristol/cambridge又好，遠d去到edinburgh/york果d都舒服好多。Manchester 成日落雨就不了。當然要揾夠錢先去會好d啦

啱呀
唔會去Manchester唐人街
正如你所講 你都唔會揀east London
基本上個個city同一原則咋嘛
點可以淨係話London=好 其他city=垃圾

有無啲唔係成日落雨但又好住嘅地方？

我住birmingham好舒服喎入倫敦塞車真係不了

當然係倫敦

成個Manchester同liverpool冇一達地方係好，真係好撚悲哀

Gibraltar

喺英國住過Kent同london 點都正過香港
每日做完gym就買餸煮飯 得閒就出市區食下野shop下ping
最差淨係試過比啲街童hit and run

係westfield 拎出黎驚被人搶就真

仲要有時大風擔遮都無用

未稱得上垃圾下話

你係咪冇揸車？Brum 嗰個City Ring Road 仲有由 返工時間係會塞車

倫敦吸引我個人嘅係世界級museum, galley, 無限種類outing, event
英國無一個城市有咁大量同規模
但係要享受到, 人工就要有返咁上下
住得近中心大半份糧去哂交租
住得遠時間用哂響坐火車/tube,張season ticket又貴
如果負擔得到個level只僅僅夠survive無得live, 去多次pub都要諗過度過
咁不如去第二個儲得到錢又洗到錢嘅地方...

鍾意國家公園山水郊野 就更加唔會揀倫敦添啦

毫無生產力，圍爐講中文，去到外國仲支持中國，完全冇諗過融入

唔係垃圾係咩

鬼唔知揀倫敦
幾錢先得架大佬
Zone 3都五百上
但Manchester 靚區二百五十已經有交易

其實無話邊區一定
反而睇個幾條街咩人住多

自己看

其實你可以着倫敦周邊，咁咪會平啲入倫敦又唔會太耐

我日日揸，行m6落去city好快喎，睇google map啦，返工一定個個係city入面返咩

而家就係曼城 唔係好頂得順
想返落去東南
倫敦係附近進可攻退可守
主要係想建議有家庭唔好買apartment
Bob叔已經講左好多點解喇
加上諗下英國發展左成兩百年
靚地都發展得7788
新區近市中心大部分都係工廠垃圾窮撚區重建
會有咩好學校比家長揀
未過leasehold flat每年管理費ground Rent每年比多幾千£仲未計Council tax mortgage etc
要買黎自住既要問自己有冇咁有信心去到短時間內搵返香港個數

Wimbledon 樓價都幾貴

講真 你個屎坑 就算你住過中心 點都會平啲㗎

與其係咁 250k 倫敦周邊都有好多選擇

況且可以去東南部，嗰啲真係郊區生活

日本有一個term叫做建築散步
參觀不同的建築去影相

師兄如果有D要求既話咪食多傻
再唔係 Araki

你睇佢之前個po除左倫敦全部一文不值

老實，我會建議你落返嚟東南部

不過咁講, Leeds 喺嗰邊嗰幾個城市嚟講，算係好啲嗰個

Araki 不了
佢俾人踢爆咗個廚師根本唔係喺嗰度
已經俾人摘星

仲要咁撚貴

我響Cambridge讀書嗰幾年去clubbing仲多過響London嗰陣時

咁你咁講倫敦都唔一定塞車㗎
你去郊區返工都得㗎

你講話唔一定係City入邊，咁有咩比較嘅價值

以前係london住過覺得幾舒服，完全唔知邊到似香港，d公園 景觀 空氣 博物館都差好遠，但今次去永居打算去Bristol 始終cost無咁高

Brighton好唔好住
旅行去嗰陣覺得好撚chill
有d赤柱feel

想問cricklewood至colindae呢d位岩唔岩一家大細住？

剩係得啲學生 clubbing
同埋多 clubs 叫做唔悶？

你覺得倫敦會比Cambridge 小club咩？
同埋如果你要講 club 多，好多大學城市都有好多club㗎啦

食過兩次都係大師兄坐陣
師傅唔喺度
賣單一個好似350
Btw 香港好似開左間

完全唔值，冇咩特別

我個租客將會由Holland Park搬去Guildford

bristol真心悶到on9
我寧願住brighton manchester birmingham

Colindale 你去睇吓先

嗰度得一間大超級市場
同埋一個話自己係新唐人街嘅 food court 之外
乜都冇

倫敦住zone 2,3去郊外咪一樣塞到癲，又多相機限速，又整埋d on9單車線，入city 食下飯又要塞，我出門口淨係揸車，接受唔到咁多限速咁多車，仲要倫敦慢慢改到行20，我係birming慢極都5,60，上公路過百，倫敦範圍已經係40，嘔左

有好多 listing 你要落地產舖睇先有

你試吓住一個禮拜你覺得悶唔悶

以前住學生宿舍住正係阿仙奴球場對面 真心屌出聲

又多醉酒佬 有球賽嗰日最近球場嘅地鐵站仲要閂埋

算係咁
最起碼用料一定靚

啲人去曼市搵中國人團聚啫

LM

有好多香港人已經9衝咗去MAN 買樓

London 都有好多黑人 南亞集中地
同埋如果想去嗰個地方定居真係應該係嗰到住返一年半載先好考慮買樓

要習慣無7仔 無一落樓就有商場 想買乜就買乜 交通唔方便 London 揸車更唔方便
同埋就算係so called 安全嘅地方都要小心有人偷嘢搶嘢

同埋要學習融入人地文化 要學習點樣面對可能遇到嘅種族歧視問題 因為當你真係遇到同你聽到係兩件事

所以都諗緊 london又唔係話生活唔到 最多咪儲少左錢 正常搵£2000 住share house都無問題

到底有係曼城人出來講吓，見zoopla曼城apartment幾新同幾 modern 租金都吸引

East end

朋友在Birmingham 月入 HKD 60K up. 都叫垃圾？

Oxford 撚留名係幾好住但係租貴啲

有好多100左右
啲料差唔多

岩岩買左

乜你要既自由係依啲

Edinburgh 經濟麻麻地?佢地Fin Tech financial service, tourism好勁喎
今年個Global Financial Centre Index都排17,英國入面淨係低過London

利申 住過

希望你唔係買咗 northern oxford 啦

買左bicester

其實london反而少racist ，東歐人 印度人 黑人或是外省英國人

睇啲人講話睇校區或者有無花園計
近名校又貴，花園大又貴啲
如果你買個區車泊街就有機會無位泊，前面有位泊車又貴啲
根本睇個人要求
如果去倫敦區最好係搵工易
方便，岩晒後生仔或者一定要搵工既人
如果有囝囡過去，使好多錢住靚校區

睇你自己點揀

去到英國要住劏房d landlord又煩，又唔知同咩人住

唉 你真係要做 Fin Tech
你唔係真係搵 edinburgh同倫敦比呀？
人工都唔同啦

住過Cardiff, Manchester, Birmingham同埋London. Canary Wharf/Greenwich最好住。

點解？

一車車支那人旅行團

不過你揾到2000 鎊既話
喺二線城市會有好唔錯既生活質素
有間幾好既屋仲有錢剩
其實真係唔洗諗london

老母鐘意 我自己去到都覺幾正 細區靜靜地 個區明顯又幾好

You fucking serious? Coventry/Birmingham? Full of beggars and rough wankers!

都隔得遠 同outlet

我自己又覺得可以 可能我要求低

嗰啲校網嗰啲真係笑到我仆街

英國好嘅公立係 Grammar School
係要自己考入去嘅

再唔係就俾錢入私立

成個Manchester 除咗間要俾錢嘅 Manchester Grammar School 係真係好之外，仲有咩好學校？

住過倫敦
Ok的好返左香港感覺
Underground, bus

Racist 真係少，因為總有個亞洲人係underground 比你見到

我就係住north oxford 啊屌 貴到pk
下年可能搬去市中心或者 headington

但係唔會喺度住㗎

同埋而家冇晒啲支那人

唔知幾時變左港女吹奏地

我做完學生已經冇興趣去clubbing lu

我從來都冇話過 Cambridge 多 clubs 過London喎（我淨係去Fez，因為近我college，就算第二日有supervision都唔怕會醉到瞓咗響街），我淨係話我自己響Cambridge clubbing 既次數多過響 London 好多。倫敦肯定多clubbing scene好多。

大學城市 clubbing 出名一定要數 Newcastle XDDDD 不過D女就........

大把錢就冇所謂啦

你話要投資就真係......

Coventry 都話好真係講唔過去

The armpit of West Midlands

哦 咁佢地拎離退休既

完咗武肺就一車車翻黎啦
前幾年聽講啲撚樣好鐘意離團去啲住宅區影相 唔知做乜鳩

Northern Oxford 過咗 Keble College 之後個地區其實已經麻麻哋

住咗 Bristol 八個月我覺得幾好呀

我唯一一次係bath食緊煙比個白鬼係耳邊大叫 之後比個導遊拉住 我差啲衝埋去打佢

淨係知而家好撚唔掂

生意好似跌咗八成

專做港女 中國人生意既後果

咁就是但啦
Oxfordshire 環境係唔錯嘅

咁你衣食住行London都貴過Edin好多
計返開分分鐘住Edin份糧可能仲儲得多過London
雖然London工種真係多啲 對新嚟嘅ching會多啲機會

我住果區又幾好 至少治安好 夜晚唔會嘈 行10分鐘就有超市
踩單車入市區返工都好快就到
係租太貴 一個人租一房單位既話會好吃力

呢d預左，想100%安全就留係香港

Richmond好野黎

依家真係唔知喎 Biscester 個集團喺蘇州都起咗個outlet

真係有人以為住Kingston就會因為catchment area而入到Tiffin

始終識一門專業覺得£2000唔難搵，係過到去想識多d朋友 大城市好似好d

Leeds 生活幾方便 有幾個大mall
又有條河幾寫意
係weekend好多鬼佬飲醉酒變喪屍
不過我諗英國到到都係咁

抵撚死

Biscester 啲款全部過咗好多季

如果係咁我不如等 selfridges harrods sale

£2000 扣埋稅一個月先得£1200-1300
住London 真係會掹掹緊 會儲唔到錢

真係退休去Cotswolds唔靚啲咩

好多港女吹奏掃平野囉
果次係倫敦坐火車去牛津
已經聽到廣東話+女人聲

其實情況同香港人叫南亞印度做差仔咁，總會有排外心態 你唔放係心上就得 英國遇到既人普遍都好nice

首先你係咪成日會去museum gallery呢個係個問題....

咁點解咁多香港KOL都無事

我屌 上次去Marylebone 搭火車返oxford
火車站個職員一見到我 就指住話train to Bicester platform 3

真係好戇鳩，聽見人哋問個校網好唔好真係個人都抆

Ealing係正
不過都仲係好貴

其實我覺得香港人質素都唔係話港咁高，睇下做gym d人又會罷住曬，上連登又會瘋狂開po攻擊其他人

Cotswolds 係唔係渺無人煙？
我覺得Woodstock 都幾靚 隔離就係Blenheim palace 入去佢個花園行下都好正

連登仔強烈建議去 Brighton
我未去英國
已經識到幾個好大條J嘅基佬
成日見佢喺海邊露J拍片

你真係退休嘅話可以去 windsor

真係要去海灘 去 cornwall 靚啲

Cornwall呢？

都係靚啦

咁好人既，仲握手

我身處既地方，綠色物體一早打殘你打霸你部相機

英國啲海灘冇靚女
坐轉easyJet過Spain好過

重點係gay 你仲唔明

一年咪得幾個月可以去海灘
冬天涷到仆街有鬼人咩
坐下食風都仲得既

大佬，有錢梗係想住半山山頂

Canary Wharf = 香港中環

可以想像到樓價有幾貴

以我所知係越近越易收
你地啲仔囡係好似香港咁考入？
我聽返嚟係私立就考
公立就越近越著數

S-U-R-R-E-Y

點解會一大班英國人走去eu？brexit左，英國人仲咁易去eu?

Canary wharf 最多咪 =西九/啟德

不過樓價都係平過香港

每個人既需要都唔同
我一個直接對比啫

未出發，先內鬥

一邊想搞香港互助圈
另一邊就屌你圍爐China town

你想塞幾耐車

食屎啦海乜撚野攤
咁凍梗係入屋扑野啦

抵啦

同我愛黎明有咩分別？

唔係London 高票數 脫歐
懶鬼地區（北愛）高票數留歐（所以又想搞獨立）

咩？

Oxford/Cambridge 退休住一流 但樓價都唔低

咁公立梗係越近越着數啦

但係有樣嘢叫做 Grammar School

係政府開但係要考入去，唔係派位

嗰啲學校有得寄宿添

嗰啲學校先係好啲嗰啲，其他嗰啲差唔多，咁當然如果你喺個靚區會好少少，但係英國個政策係豪宅隔離會有公屋，所以分別唔會好大

我自己就私立，所以唔可以詳細評論公立入邊個教學質素同埋啲同學環境咁樣

住倫敦真係唔洗買車
Call Uber 仲平過比路稅、買車稅、買車錢、養車

唔好整個 hong kong town
真係好核突

與香港不同，香港就算住在41或12校網也要抽籤。在英國，如果學校是以住址距離為收生標準的話，主要是計算住址和學校的距離，住得越近，入到心儀學校的機會就越高。如果學校報讀人數比學位多（超額，oversubscribed），council就會以學校的收生標準來派位；有些council和學校有指定的校網範圍或郵政編碼（postcode），如果住在校網內有優先。相反，有些學校沒有指定校網範圍，如果超額就純粹計距離。另外，如果有兄弟姊妹正在該學校讀書，又或者是宗教學校，而小朋友符合學校的宗教要求，都可優先獲取錄。不過每間學校的收生標準都有些不同，報讀前應了解清楚學校網站的收生政策（admission policy）。

睇到好多網上解說都係咁計喎

吓，Oxford 北面summertown 好正喎
反而南面Cowley 果邊就...

利申：這些機會

那有錢 你老味

grammar school都唔係間間好
呢啲上mumsnet有用啲

倫敦 Remain 因為多移民

北部同郊區brexit

Harry Potters 城，人平均教育程度高，住一定好住過 London

咁住係海邊有咩撚野用 又貴

聽講全英最高自殺率嘅城市，亦佛敦倫

英國有

Public school / independent school

Grammar School

State School

仲有啲特別啲嗰啲咪就係 music school

你講嘅嘢淨係cover state school

巴打睇多d新聞啦

我記得northern oxford有幾條街出晒名係成條街都係 ex convict

平過倫敦
最中心區都係500左右有
你睇下倫敦中心區freehold 個價

有錢我都想住倫敦

係㗎

如果要考都唔係間間好

咁公立最好嗰啲又可以好得幾多呢

你真係痴線架喎

大壓力城市係咁

你要講 happy potter 你都可以去 durham

嗰班友成日自己打飛機話哈利波特都喺嗰度拍

想去belfast

2.呢個真，之前住holloway road附近matchday嘈到傻，tube又無得搭

有無巴絲打分享下Milton Keynes 好唔好住？

住倫敦不如留係香港啦 on99

鍾唔鍾意迴旋處？

交通嚟講還可以，搭火車入倫敦 Euston 15-20分鐘到

屋企人成日話要移民london住wembley附近，近咩鬼榮業行
有冇人知果度咩環境

Leeds正唔正

你咁撚戇鳩你都係留喺香港啦

港女至愛

但揸車不了 迴旋處多撚到on9

榮業行咪大中國超市

嗰頭就唔係話好㗎啦 不過未到 eastend 咁

好多英國城市都係好撚戇鳩 條 ringroad 煩到仆街

Birmingham，manchester就ok

london 配套又舊 人又多 條街又窄又dirty 唯一可取就係多好西. CHING肯定好有米住倫敦 最好住Kensington 如果唔係都唔好話自己住倫敦

佢咪解釋緊點解佢要做5毛囉，有頭髮邊個想做5毛姐

Latina

呢個真
次次坐車入到去都坐到有少少暈
apart from that 其他嘢點？
想搵個近倫敦又affordable嘅地方落腳

你唔好達個名出嚟就覺得好撚威先得㗎

Kensington 都有分好多頭啦

North kensington 咪垃圾

最好梗係近返 chelsea 啦

個問題係就算唔係住 Kensington 已經好過你嗰啲垃圾 Brum Manc

真係唔好要我數有咩地方啦，真係好撚長㗎

Elephant and Castle 點睇，早幾年去做嘢住過幾個月，覺得幾方便

有咩地方推薦，最好近地鐵，買野食野都方便

都叫做市中心但係南岸

個區本身好舊，啲嘢唔係咁靚

最好住返係北岸啦

南岸河邊嗰啲先好

幾強筆直先

Budget

又Big 4, 又 ibank 喎大佬，

7球得果2房仲要 leasehold，我不如住返香港

Thx

咁做小食生意咪好好

ICC 都有 Deutsche 同 MS 㗎

新起嗰啲已經係貴咗 900K 兩房 不過呢排應該跌返少少

唔係match day 可能真係會好空

你當佢英國將軍澳，超多新樓

吹到倫敦上天都on99你鍾意啦 洗費高過brum manc 咁多 傻仔黎既

劍橋同雷丁點睇？

London Bridge 區 係咪好好住
當住中環咁

我講咗好多次你租樓咪去囉

如果你係去嗰度買樓嘅正戇鳩仔

黑人地方 小心啲好

Reading 遲啲倫敦有地鐵到 叫做會方便少少 不過啲樓應該升咗因為咁嘅關係

劍橋咪靚囉 你做科技公司嗰邊都有啲工 不過如果唔係就冇

諗住zone 3睇咋有咩介紹，最緊要買野食野都方便

barnet 點睇？

你講個地鐵站？不過嗰度都係果句啦，近河嘅就好，南岸內陸係唔掂

真係想移民嘅應該搵咗份工先，之後再講住邊頭啦。工都未搵到就想住呢到戈到盞自己辛苦。
另外一樣野係，倫敦係街食野會貴過香港好多，最好自己學下整野食，肯自己煮飯食會平過香港。
利伸：強推oxford，唔等錢洗可以去嘆世界

grammar school 都係 state school，只不過係 selective 既 state school 咁解。

響Oxbridge一律計落state school，然後D college 例如 King's College就可以話收左好多state school 學生 XDDDD

咁又未到 Bermondsey 咁衰嘅

因為倫敦樓 平均價70萬鎊，但月租先1500鎊
住過38年先回本，所以唔抵買？

打right move
Location 寫London Bridge
一search係 最中心地帶

我覺得賣左樓有1000萬以上，供埋仔女讀書都仲有淨，求其打份風流工就去 Oxford/Cambridge

得果5球以下，去到要供樓，Manchester/Birmingham 會比較多工D

上網睇London入面除左有間Japan centre, 仲有無大型d既日本超市

it9係咪住london最多工作機會？

同路，有錢真係去 Oxford/Cambridge

最好梗係 W8

其實連登仔除左用柒呢個字，仲識唔識得其他字？

做 city job 住 Birmingham Manchester 點算？

你要方便 咪近地鐵站就OK zone 3 唔一定好平㗎喎 我都想環境靚啲 唔介意遠少少 就 Wimbledon chsiwick 如果你真係好想方便嘅咪 stratford 不過要住 olympic village 嗰邊，如果唔係好多黑人麻麻地

Oxford有間中學好似係全英top 5，啲畢業生好好出路。
以前係oxford 真係人生最美好時光，啲人好nice 成個atmosphere 係好chill。同埋oxford 真係算英國入面比較安全既city, 呢排又開左westgate, 近啲又有個英國最大outlet 。覺得好宜居😂

之前Birmingham果邊讀書
黎緊都會係Birmingham / Reading 置業
我覺得依兩個地方 無人地講咩到咁差既

Reading 之前好多華為員工

Oxford 根本係港女夢想住既地方

咁大邊度

五毛出國？

Finchley

Guys hospital 打後再向南行就開始差

應該冇

睇吓你做咩 正常嚟講都係啦

不過如果係 back office 有機會俾人抌去倫敦郊區

初時係個邊讀書唔太慣，不過我住zone1就真係去好多地方都方便，有fd住Liverpool,悶到痴線

真 d入線位又set得差

呢度好多人應該係以為過去旅行
又或者頂盡住天水圍返工返柴灣咁嘅距離

MCS 係要俾錢入嘅。 oxforshire 啲好學校好多都要錢

之前住個到1200個禮拜，1500個月邊到同幾大?

打個比喻

唔錯。不過英國好衰就係一條街好下一條街可能好衰，建議如果真係買樓就去實地睇吓啦。

渣ga
5毛其實有幾錢

H Mart，乜都有，好多日韓野

Korea Town 嗰間？

無錯，不嬲都係就份工，然後周圍租屋。英國好大，就算你份工同定居都係London都唔係元朗出旺角咁簡單

係呀，去開new Malden附近個間

樓主好似堅有貨咁喎
但事實上又真係平嘢冇好嘢

去到Birmingham 住，
就算你搵到工，
你都唔敢放仔女入政府學校到讀掛
真係預咗比黑鬼搞咩

最後咪又要唒錢讀私校

凍。

大城市咁睇，而家一班學生有成3成都係國際學生啦，中國學生你預至少1成，通常排名越高越多國際學生爭

下年黎講，你預熱門學校應該班班都有香港人咁

想問下英國D超市有無好似惠康咁有個清貨架，有得執D平野

倫敦算係英國咩

有，有個位係會清貨，佢有時啲熟食晏少少佢就會開始平啲，成隻燒雞3-5鎊咁

熱門嗰啲都要考啦

有一堆都去香港招生㗎

我都係多嘢買啲嘢又平啲

K town唱K都好平

住過London marble arch, white house近London eye, angel又住過. 真心覺得唔住zone1不如咪撚住London

我讀man u. manchester media city係一pat屎 無懸念. 好多人唔信我肯撚定佢地無嚮英國生活過. 好多野跟本同香港完全唔撚同例如:

1. 成班frd London oxford street等巴士, 上緊巴士果陣睇住個13x cm既黑人細路想偷我個frd銀包, 點知知銀包係綁住條褲, 大家呆左咁望住佢, 因為佢真係好細個. 跟手有幾個米9以上既黑人抱走佢 當無事發生

2. Manchester campus, whitworth hall門口我個frd邊行邊禁電話, 比人行過搶, 佢雙手渣實左, 條友就笑笑口 當無事發生

3. Manchester逢有波踢, 成晚條街爆玻璃聲, 大把人飲醉酒打交, 警車聲, 救護車聲係咁響, 第2朝朝早, 例牌成地玻璃碎同嘔吐物. 一定係咁

4. 話英國多阿叉果d, 你都On9. 去london問下人wheres the capital of India: 答案係London

5. 好坦白講唔熟地頭既, 天黑前好返屋企, 讀書果陣Birmingham campus有人比人stab又有, Nottingham campus好近個湖果度比人開槍fer又有, Manchester town center間burger king門口有人比心用刀插死既又有, London China town d黑社會飲大左姦殺條chinese再dum去thames又有

多到講唔哂, 總之你好恰既, 我保證大家去到英國一定比人恰到上心口, 要幾飽有幾飽. 輕則吐口水dum石仔等等下巴打比人一拳中埋黎或者圍毆, 重則無啦啦比人隊幾刀原來係想搶你果幾十quid

香港交都未打過既, 我勸大家揀其他friendly d既地方, sydney Tw 東南亞都好. 英國一定唔係你地想像中咁撚樣

利申: 讀boarding school煎9 d flyers, 同form鬼仔玩9我一腳申9佢落樓梯

佢地一講Just joking bro. 你就即刻打鳩佢. 呢d就叫英國文化啦

嗰邊多唔多d叮一叮返一返熱就食得嘅野/餸包

正，我可以發動我既生存技能

我可以慳到食雞蛋方包過日子

咁恐怖

英國Gay地

梗係有啦 馬莎 waitrose 多啲一個意粉 意大利飯 兩三鎊 咁樣囉

再唔係都有啲麵包咁 其實你要平嘅係有

同埋如果真係出街食 十幾鎊已經ok 唔算真係好貴

識親frd住開leeds都好期待去manchester玩

叫我住leeds我直頭諗都唔敢諗

講得啱
正路先搵份工，再諗住

下下比邊個city 好住，
最好住硬係 Oxford Reading Kent 嗰啲啦
又少黑鬼，相對 London 又平一截
但係都要你搵到工先得㗎
搵唔到 淨洗錢你又頂得幾耐先

下下叫人揀地區買咗樓先，
都唔知係唔係agent 嚟

我嗰間中學冇啲咁嘅事發生

點解外國出街食唔可以平d
香港食真係好撚正

近排上網係咁見到英國樓廣告

Canary wharf實好住啦, 成班ibank友出出入入, 去billingsgate食海鮮又抵屌

正解

billingsgate 淨係開 4am - 8am 喎
Canary wharf 我覺得還可以

Ibank 高層都係住返 西面 嗰邊

英國治安真係好差下

如果真係 agent
就sell 人買 media city 啦

班人又貪平又淨係聽過曼聯

Reading幾純樸, 但得一個mall好似叫oracle, 當年highschool rugby team leader放學踩單車返歸途中比人用刀打劫 單車都比人搶埋

個rugby友成隻水牛咁大隻, 照比人老笠, 治安呢家野嚮英國真係講彩數

White House ! 型喎
我都住過一年 ， 但我冇你咁富貴 一年後搬走咗
我讀king’s college 的

係連登 唔好咁認真，
好多agent 係度搵食 叫人買樓 一定吊反你轉頭

同時 好多連登仔未見過世面，
黑鬼區 南亞仔 幾恐佈都未知
仲話去 north England 住，讀政府學校
真等比黑鬼搞

有啲仲話住球場隔離，
真係預每個禮拜換坡離窗咩

我都係痴frd住, 住左年幾當年日日訓醒order dominos, 落樓游水再steam一steam, 食pizza飲兩啖酒就去賭場, 跟住去thai square, 最後去97 旺記食宵夜, 跟住行返屋企

真心懷念

倫敦恐襲多撚到 拎刀打劫又多

識去一定去milton keynes!

唔知點解？ 好多我地偉大嘅退休警察叔叔住

治安一定好好。

岩岩蒲完 返歸買海鮮煲定個蟹粥起身食岩岩好

起碼佢揸槍係保護你 唔係揼鳩你

附近有間Stowe school, 果陣鄧肇堅個孫都讀果間, pe堂有得騎馬同打golf, 好似自己學校有18個洞

個個繁忙地區要收錢

你介紹呢啲私校
每年10萬至20萬HKD 一年
仲要睇你香港讀邊間，有冇介紹人
唔係一般人讀嗰啵

on9支那人？

brent cross點睇

Man洗撚搭地鐵

所以唔使太驚仔女比人蝦，就算冇中國人，好多印度人都好 nerdy，唔使驚冇 friends

呢d就真係真係住英國既comment喇
阿叔我住左咁耐 個陣黎到學英文第一樣就係學點凶鳩人
唔係racist d街童係乜鳩人都偷乜鳩人都搶
住個區無咁好既 真係可能一個禮拜就比人截一次
好既打你兩槌 唔好既一行過就拿把刀出黎
個陣頭幾句學就係 want a piece of me？
yea yea er er er 凶撚到d友走就得

所以細城市有樣好就係治安，住過Essex, Surrey, Dorset 都OK，成日飲醉左自己行返屋企都冇事，

Dorset 好正又多外國人，D女又玩得放，總之係1個勁 chill 既地方

睇你幾細
太細d村仔又會好多白人廢老喇
英國黎講 基本上生活方便既地方就有罪案
偷野搶野比香港起碼多十倍左右

白人廢老應該係scotty kilmer 果隻

屌你一開波講野講成10分鐘唔識停，全部都係廢話

真心stratford好抵屌不過成日都搭express出kings cross有d貴

你去就明架啦
無高樓
你住個度九成係唔會望到海

留返係香港啦 唔好過去又彈三彈四整臭我地

同班走難能講

你真係智障架喎
邊撚個同你討論個海

屌 如果講gay
周英國都係啦 全撚部大城都有gay district
洗撚住brighton咩

又係你條柒頭

冇辦法，好多嘢都係15X年前左右規劃
嗰陣Standard點同依家

以你既言語似係你以為倫敦得香港既跑馬地咁大

真 香港人長住唔會住得落二三線城市 三年五年你頂到 去到第七年就後悔

Media City真係笑話黎

不過又咁講，比人搶野真係運氣問題，無關地區同人種，諗起有次係Catford飲野，醉左坐係條街訓左成個鐘，啲黑人經過係咁問我有無事仲買水比我飲

Tesco saintsbury都平
Iidl仲撚平 屌
香港真係貴到仆街

我又無試過喎

照咁睇，去英國生存都唔難

咁英國有無D 平租既HOSTEL

英國係咪一定要迫你租D APARTMENT

自己有澳洲WH經驗

去到我覺得應該係住HOSTEL先，方便周圍移動，到揾到好工，先定落黎

應該係咁

U WOT M8?

好想試住下Liverpool 海港城市對我黎講好正 而且自己本身係利迷 有無人可以講下

利申 唔怕悶 可以放空成世都得

樓主應該係get錯咗16樓嘅留言

去其他地方等於住喺香港走去甘肅四川鄉下
再講，倫敦本身都落後，唔洗講其他地方
成個英國都落後香港好多
話走難真係講冇錯
十足歸隱田園避世咁
真係失敗者先會走去其他地方
其實香港人倫落到要去英國真係好節墮
真係走難

White Hart Lane 嗰頭直請治安都有啲問題
如果因為鍾意熱刺住隔離嗰啲 就真系恭喜定佢先

住過外國都知唔好住球場附近掛
治安幾好都實賴野架喎

我住oxford 啊 但我又唔覺得係夢想既地方喎
呢度樓價好高 同一個價錢係oxford 買得豆腐潤咁細 係歐洲某d國家已經買到5房既大屋仲有後花園

最好就係呢度多高教育水平既人 治安都好d
不過一到星期六oxford brookes 班蠢人就湧晒入city centre

認真做過 係tube度見到隔離啲人望住我袋蜆 個驚奇樣我宜家仲好記得

不如返大灣區啦

太近學校都唔好，嘈撚死，朝早又易塞車

將就下，住車仔球場隔離

住左十年多小小 讀書到依家做野
我最大鑊都只係Paddington 比人偷過銀包一次
咩比人打 比人圍 吐口水 真係未試過
上網就有時見到 但我身邊都無聽過朋友親身遇過
可能真係我好彩
打架通常聽親都反而係華人打華人多

住Cardiff邊度？

西面邊度？

巴打讀邊間？做緊邊行？

Yes, 住過過Apt係Aytoun Street. Shit到無人有。好多道友明。

懷念

我真係慣咗住亞洲
香港日本韓國台灣對我黎講先住得開心
泰國都仲可以接受
歐洲地方去旅行就算住真係不了
澳洲同多倫多好似都ok啲

係咪老豆做會計師？

唔識英文，只係記得英文有廿幾個字母
去到生唔生存倒
IT 狗一條

澳洲住耐左悶死你呀 地理位置好似比個世界孤立左咁 去邊旅行都遠到咩咁 d澳洲人又勁大鄉里
利伸: 澳洲住

好想返北愛

咁鬼佬地方如果你唔係鬼或者有錢
得加拿大係舒服

唔係 去英國讀書前屋企人退哂休

ching manchester有冇邊區治安好又平租既介紹下

Llandaff 個度都唔錯

Whitworth hall $67/week
Victoria hall $62/week 不過學生only

千祈唔好同香港比 香港治安算係全世界最好. 你幻想下銅鑼灣sogo門口會唔會有人打大交/出刀仔捅人

Welcome to england

Chiswick 超貴喎，但 Hounslow 比較雜，唔好住近車站同 high Street. Chiswick 同 Hounslow 中間D地方都 OK

屋企做政治部?

我算係有d錢既 但就係因為有d錢先覺得澳洲悶 就算買架林寶揸出街都覺得浪費左架車
加拿大我未去過但相信會好過澳洲 起碼可以落美國玩 澳洲玩黎玩去都係澳洲本土內既野 就算去gold coast d theme park玩都feel到其實好簡陋好綁下 如果想出去旅行 搭飛機十幾廿個鐘

倫敦先係垃圾
住過其他城市就知

好7貴呀stratford

有bno,相較英國, 加拿大難移民
又話young talent scheme

我相信慢慢大家就會發現man city有幾鳩，之後就決定唔慳果少少，落返london住

east london有咩問題

有錢住greenwich實好架

巴打有冇tg, 我想開個英撚圍爐放負區，集中一班居英人睇到嘅問題，以前未嚟英國之前都覺得英國好好
而家嚟到睇到好多問題
日日喺度諗點解由香港要走嚟英國依個咁落後嘅地方
不過真係想搵同路人呻吓唉，而家個個都好正能量，講乜都俾人插

Greenwich 有乜好？

之前住過 canary wharf 我覺得麻麻地

多阿差，啲人普遍窮同多罪犯

傻仔

之前讀書係Surrey
今次買左Reading
利申：撈tech

其實可能好多比負皮嘅人都仲係讀緊書

不過問心啊

Oxbridge 之後就倫敦啦

之後先揀其他嗰啲咋嘛，其實連教育倫敦都好啲

中學另計

Reading 升咗上嚟啦喎？

到時甩到手先算啦

有撚人會接貨咩

Hounslow 唔撚係人住，講完

其實都係睇幾樣野
1.近London
2.撈開tech過reading機會大d
worst case 入army做某d專業都得( 有相關學歷）
反而校網個d無咩考慮，遲下一丁友過黎，過幾年父母退休帶埋佢地黎住
Reading應該唔會簡錯

讀書個時Surrey都幾舒服, 又係貪佢近London可以入去行下

層樓就樓花黎既，research過下應該唔會爛尾, 同埋都預左自住無打算收租

其實買大發展商唔使擔心，細嗰啲自己做吓research 就唔怕，不過倫敦冇北面咁多爛尾樓

多黑人

Richmond la

唔掂

Hounslow 係印度社區，Bend it like Beckham 都有喺度拍

你買得起當然冇問題

你住嗰度試吓夜晚行返屋企你就知

如果住邊個英國城市都係同一個人工，住邊度好

Bristol點睇？

英國始終好大, 最終都要睇你最中意邊度。你住shard附近咪摩登d

喺連登講得唔得
想聽下

邊度先算東南部？ Bournemouth算唔算？定係Brighton向東？

係囉，我吾係住倫敦都覺得吾錯，住其他地方有咩問題呢 咩都要似香港咁，就咪去英國啦

好多香港警察退休住MK

咁想去都想生活環境接近香港D先
起碼易適應
交通買野都要方便

除咗荒廢嗰種，歐洲啲墓地同公園差唔多，空氣清新環境優美，間中有人散步去野餐

買車,自己開車

我覺得Edinburgh 好住過London，揸車又爽空氣又好

係就係，但要考慮SCOTLAND會唔會搞獨立，獨立了之後BNO HOLDER 會點安排？

真係獨立到應該都會同Ireland個deal差唔多，傾得嚟都拎埋bc啦
獨唔獨立我都會揀Scotland長住

Bristol 又點睇?

你鍾意就好啦我都唔想見到倫敦太多香港人

Surrey 都係住返 guilford woking 嗰啲大 town 啦

點解要去Bristol?

Congestion Zone 每日 15 鎊

同埋 city of London 冇位泊

冇人話好似要香港咁，我覺得香港同倫敦好大分別，我純粹係覺得英國其他地方係垃圾，如果你係都要體驗周街塗鴉，成街乞兒，行過有屎尿味，全部黑人印度人先叫做去外國嘅話，咁你咪去囉

你查吓維基啦

It consists of the counties of Buckinghamshire, East Sussex, Hampshire, the Isle of Wight, Kent, Oxfordshire, Berkshire, Surrey and West Sussex.

我住嘅地區幾乾淨企理，無你講嘅成街乞兒等等你講嘅果啲問題 呢啲無野好拗撬，每個人都有自己嘅衡量，吾使下下都咁極端啫

點睇Scotland？

有朋友係果邊讀書 除卻天氣 其他都唔比London差掛？

你係咪諗住去退休? 定係諗住去開威士忌廠？

你係嘅咪去囉

其實你可以去住一個星期睇吓點㗎，不過唔好買樓咁笨柒囉

依間4 bedroom house直情起係墳地上面，都值£1.6M

你住邊區咁好

住過英國其他城市幾年，真心正過London好多。如果揀一個城市生活，點揀都唔會揀London

個商場係我見過最頹嘅商場

個商場真係笑死，話俾人聽係倫敦市中心真係冇人信

dodgy area

5眼聯盟政策遲D會BAN多D理科中國學生, 只留番商科同文科

加拿大唔算好難la，讀個master基本上都夠分

可唔可以講吓有乜好？

倫敦d Kebab好似幾好食

有家庭唔好買apartment <-- 呢句都唔係太明, 因為駛費多？咁買乜先好？

好難直接vancouver,要先去d咩manitoba幾年
然後慢慢接父母黎
咁不如一齊bno去英國算

請問係邊幾個其他城市？

Bournemouth，Nottingham，另外一個而家住緊，唔自爆

Shootingham 都話好過倫敦？

每個人鐘意嘅生活都唔同

樓主你唔講吓有乜唔好好, 好難有人buy你

好認同
下個月落腳都打算去london住一兩年，方便自己適應新生活
始終London 工作機會最多
Zone4-6大把樓選擇，出市中心半個鐘至一個鐘搞掂
點都平過係香港租，唔明點解有人覺得住London=貴
係london 過左一兩年再睇下邊度買樓定居
我都唔明點解有班香港人可以越洋買英國manchester樓花
太多香港人打算將香港個套copy去英國，祝佢地好運

你不如自己做下少少 research 先啦，全英國其中一個槍擊案最高嘅城市都話好住，都真係幾冇得救

其實我唔係諗住同人討論㗎，我係俾啲未出發未柒到買 media city 嘅人睇，中咗伏嗰啲其實唔使理我㗎

你係咪鍾意每日打現實版war game？

仲諗住過嚟炒樓嗰啲真係傻仔
想係英國發達咪搞生意囉，再唔係炒股都得㗎你夠叻嘅話

但一定唔會係買樓

其實冇你講得咁危險

出名臭朵 生活環境已經差過倫敦

同埋你個工作機會會比得過倫敦咩？

學校更加唔使講啦，nottingham 真係麻麻哋

去退休都唔會去嗰度啦

Bristol 都算係西南部最大城市吖，冬天唔會太凍，而且學校都唔少選擇

個知塞哂係倫敦，倫敦人會開始黑尻你面

睇下london幾錢租同樓價，車費幾多，抽稅幾多先話人生活費唔貴先啦，不過如果你個標準係低過香港就叫平咁就無野講

大前提你仲要無乜可能搵得返香港個人工

現實就係咁多人去同一個地方通常都中伏多，幾個月黎d post有好多on 9去都未去過就話肯搵工就有工做，生活費平過香港，仲蠢d已經買定樓

前幾日有單係manchester買樓花中晒伏

我好撚鍾意香港，不過我唔會留係香港

點差法

次次睇親d英國樓廣告都覺得on撚鳩 全撚部垃圾樓狗也不屌. 唯一睇過最正路既樓盤介紹係陶傑facebook介紹London Kensington d舊樓. 呢d就真係人住架啦

其他果d什麼Facebook廣告 香港隨處可見既英國樓廣告. 真心, 免費我都唔撚住. 多多錢都無命享

可唔可以講下點睇中伏位?

1. 位置遠撚到跟本唔撚知咩地方黎
2. 治安. 永遠呢個都係一個大問題. 當你試過條街無人得你一個, 然後行行下有幾個街童/黑人向你行埋黎, 我保證你會後悔無搬入London zone1

再講多次治安問題, 我舉多2個例子

1. 當時我d flatmate嚮Manchester叫我坐巴士唔好坐樓上, 我心諗你都on9, 好啦咁. 有次夜麻麻懶得行, 搭巴士. 坐上層啦. 留意, 正常英國巴士人係唔算多既, 果陣reading巴士半個鐘一班是常識巴, 好啦一上到上層, 見到車尾坐左成班mk鬼仔, 一見你chinese即刻成班起身行過黎. 即刻9秒9落番樓企司機隔離下個站落車

2. 嚮manchester果陣真心唔識死, 嚮moss side(自己google)街場同d黑人打完波, 打夜左天開始黑, 突然發現條街係無撚哂正常人, 氣氛係完全唔同左, 開始出現d奇奇怪怪既人慢慢向你行埋黎. 我真心9秒9頭也不回狂奔起碼1km返campus

學校係咩？中學？

有咩學校特別好

唔好講話嗰啲餐廳商舖選擇少好多，淨係講啲人已經好唔同。其他城市好多露宿者流浪漢周街行，比例上係多過倫敦好多。其他城市後生MK比例係非常高，條街都好臭，明顯係尿味。仲有其實多啲人無所事事行嚟行去，證明其實個經濟真係幾差。

好多人隨街問你攞錢，仲有多啲痴線佬。隨街通常剩係得啲 kebab 舖同埋好難食嘅英國餐廳。如果你住啲細 town，基本上六點之後啲舖頭閂晒，其他城市都唔好得幾多八點一定閂咗好多。落club啲人都低質好多。

唯一好啲可能你覺得啲人所謂嘅”friendly”，其實係因為多啲多口仔，一係同你吹水，一係屌鳩你笑柒你

啱啱答咗，睇返上一個post

Manchester 簡直係爛尾樓嘅殿堂

咁我以家係香港，唔用香港同倫敦比咁應該點
樓主都講左，你可以去二三線城市，生活指數比較低，但工作機會同人工又相對上低返
我做左好多study, 車費抽稅有做功課，老公住過一輪英國，理解尚算清楚，多謝關心

樓主可唔可以講多少少比較下surrey richmond wimbledon, 同埋surrey 入邊邊度比較好

香港而家好多人住都未住過就即刻買樓
到時唔啱住又賣咩
租一年先再買唔會死嘅
英國樓點會一年間一間二百萬嘅屋變左賣八百萬
英國人都暴動啦

Wimbledon Village 個 area 幾靚，如果唔介意俾錢嘅有間好學校 KCS Wimbledon

Richmond 都係好靚，由其 Richmond Hill，個公園好正，可以去為同啲鹿玩，超級大，又可以去河邊散步。

Surrey 想去倫敦方便咪 Guilford woking，基本上surrey都好多好學校（俾錢）

Wimbledon high street南邊(worple road) 同東北(South Park Garden)個邊都好 village(西邊上山)係posh area 成日有人騎馬

high street 好方便 好多餐廳 齊超市 戲院

Kingston upon thames 都好

或者再遠d teddington

利申住wimbledon

自己嚇自己
人地想落車啫

New malden 喺Wimbledon 隔離！
平啲租都可以喺，差幾遠？

倫敦差一條街都可以差好遠
就算係wimbledon, 近south wimbledon個邊已經差好遠
企係條街一望就知

好難具體講new malden差幾多
但明顯無wimbledon禁整潔
同埋落大雨成日水浸
你可以check下crime report, 都係wimbledon好d

想問下英國有邊個town似屯門
即係多南亞mk痴線佬廢老廢中支那廢閪，要搭成粒鐘車先到啲city centre，成個地方要靠類似輕鐵／電車同巴士接駁
住慣屯門，驚住homesick

倫敦七姊妹

Canning town 都似

你知唔知會計/金融多唔多master grad搵工？

都有啊，同埋 mba

果時去過英國exchange幾鍾意呢個地方，但搵工做野都唔知點，諗緊好唔好香港讀postgraduate去英國搵工？

英國讀啦，香港都冇乜認受性

幾個fd岩岩今年 ICL master grad想係倫敦搵quant既工都搵唔到 全部返哂香港

其他field唔知

嚟到英國 就唔好成日諗屯門……

我以前都住係屯門。

其實係倫敦zone 1
去到23:00 條街、underground 都feel到唔太對路
你對面、隔離d人點解...不太友善
都會快速走人

拿呢d就地道野啦

英國其他地方係垃圾，都唔垃圾得過香港連言論自由都無

正常人都唔會係依個時候出街啦⋯⋯

咁調返轉講

係依個時候出得街都唔慌正常⋯可能人地都係咁睇你

係咪interview死？其實 quantitive coding machine learning 呢類型嘅工睇多啲你識唔識啲嘢，唔係邊間學校出嚟

你係邊區呀
以前讀書成日凌晨3:00 friztrovia 行來行去都冇事
你唔好成日認住人哋會打鳩你

睇個氣勢同身形
你大大隻隻其實無咩好驚
大家過到盡量建身！

自己係球迷點計？

我咁撚矮都冇事
真係驚條鳩咩有咩事咪走囉
講真倫敦大城市只要你唔係喺柒區唔係好驚

讀中學嗰陣就真係有少少陰森 成條街係可以冇人，間唔中都係有一兩條友企埋一邊食大麻，但其實警覺啲就冇乜事

佢可能係 elephant and castle 嗰啲區

無得in, 今年好少fresh grad位
experienced就無停過請人

識人今年 grad 都搵到喎。今年啲 grad scheme 係開少咗但係都有